---
http_interactions:
- request:
    method: get
    uri: https://www.forbes.com.mx/wp-json/wp/v2/posts?search=amlo
    body:
      encoding: US-ASCII
      string: ''
    headers:
      Accept-Encoding:
      - gzip;q=1.0,deflate;q=0.6,identity;q=0.3
      Accept:
      - "*/*"
      User-Agent:
      - Ruby
  response:
    status:
      code: 200
      message: OK
    headers:
      Date:
      - Wed, 01 May 2019 21:30:58 GMT
      Content-Type:
      - application/json; charset=UTF-8
      Transfer-Encoding:
      - chunked
      Connection:
      - keep-alive
      Set-Cookie:
      - __cfduid=d69a03c086ac303b80bd76f9a1612a8201556746258; expires=Thu, 30-Apr-20
        21:30:58 GMT; path=/; domain=.forbes.com.mx; HttpOnly
      X-Robots-Tag:
      - noindex
      X-Content-Type-Options:
      - nosniff
      Access-Control-Expose-Headers:
      - X-WP-Total, X-WP-TotalPages
      Access-Control-Allow-Headers:
      - Authorization, Content-Type
      X-Wp-Total:
      - '1171'
      X-Wp-Totalpages:
      - '118'
      Link:
      - <https://www.forbes.com.mx/wp-json/wp/v2/posts?search=amlo&page=2>; rel="next"
      Allow:
      - GET
      Access-Control-Allow-Origin:
      - "*"
      Access-Control-Allow-Methods:
      - POST, GET, OPTIONS, PUT, DELETE
      Access-Control-Allow-Credentials:
      - 'true'
      X-Backend-Server:
      - forbesmx-pm-844db6f98d-6z7k5
      X-Cachef:
      - HIT
      X-Upstream:
      - 10.47.242.55:80
      Via:
      - 1.1 google
      Alt-Svc:
      - clear
      Expect-Ct:
      - max-age=604800, report-uri="https://report-uri.cloudflare.com/cdn-cgi/beacon/expect-ct"
      Server:
      - cloudflare
      Cf-Ray:
      - 4d04dc12e9f69b24-DFW
    body:
      encoding: ASCII-8BIT
      string: '[{"id":560589,"date":"2019-05-01T14:29:29","date_gmt":"2019-05-01T19:29:29","guid":{"rendered":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/?p=560589"},"modified":"2019-05-01T14:29:29","modified_gmt":"2019-05-01T19:29:29","slug":"plan-nacional-de-desarrollo-sera-ejemplo-internacional-amlo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/plan-nacional-de-desarrollo-sera-ejemplo-internacional-amlo\/","title":{"rendered":"Plan
        Nacional de Desarrollo ser\u00e1 ejemplo internacional: AMLO"},"content":{"rendered":"<p><strong>Notimex.-<\/strong>
        Con la presentaci\u00f3n del Plan Nacional de Desarrollo, que fue entregado
        &#171;en tiempo y forma al Congreso de la Uni\u00f3n&#187;, estamos inaugurando
        una nueva etapa, se trata de un modelo de desarrollo que va a funcionar muy
        bien en M\u00e9xico y que va a ser un ejemplo a nivel internacional, es un
        nuevo camino, afirm\u00f3 el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.<\/p>\n<p>A
        trav\u00e9s de un video difundido en sus redes sociales, el primer mandatario
        present\u00f3 el Plan Nacional de Desarrollo 2018-2024 que entreg\u00f3 al
        Congreso en la fecha prevista por ley, que no s\u00f3lo es una formalidad,
        sino &#171;por primera vez en 36 a\u00f1os de periodo neoliberal se presenta
        un Plan de Desarrollo que no se ajusta a los dictados de los organismos internacionales
        ni de los gobiernos extranjeros&#187;.<\/p>\n<p>Explic\u00f3 que el documento
        tiene sus bases en el plan de Partido Liberal, de los hermanos Flores Mag\u00f3n,
        que se public\u00f3 por primera vez en 1906 y que deber\u00eda considerarse
        como una lectura obligatoria para muchos &#171;que fueron influenciados por
        el pensamiento neoliberal, que les trabajaron la mente, que les lavaron el
        cerebro, para decirlo coloquialmente&#187;.<\/p>\n<p>Ese documento ya hablaba
        de fortalecer el mercado interno, de darle m\u00e1s ingreso a los trabajadores
        para beneficiar a las industrias y al comercio.<\/p>\n<p>En el video filmado
        en su oficina del Palacio Nacional, enfatiz\u00f3 que \u00e9ste se grab\u00f3
        el 1 de mayo y, por eso, dijo, se escuchan de fondo los discursos de los l\u00edderes
        de trabajadores reunidos en el Z\u00f3calo para la conmemoraci\u00f3n del
        D\u00eda del Trabajo.<\/p>\n<p>Explic\u00f3 que otra de las fuentes de inspiraci\u00f3n
        del texto es el Plan Sexenal que present\u00f3 desde su campa\u00f1a electoral
        el expresidente L\u00e1zaro C\u00e1rdenas.<\/p>\n<p>Sostuvo que durante el
        periodo neoliberal, las estrategias de desarrollo no consideraban m\u00e1s
        que el crecimiento econ\u00f3mico y no el desarrollo, que son conceptos distintos.<\/p>\n<p>En
        efecto, reconoci\u00f3 L\u00f3pez Obrador, debe haber crecimiento econ\u00f3mico,
        pero tambi\u00e9n se tiene que considerar la redistribuci\u00f3n del ingreso,
        que constituye el aut\u00e9ntico motor del desarrollo.<\/p>\n<p>Detall\u00f3
        que el Plan Nacional de Desarrollo que present\u00f3 incluye por primera vez
        en la historia reciente la palabra corrupci\u00f3n, a la que calific\u00f3
        como el mayor problema de M\u00e9xico. Se habla tambi\u00e9n de combatir la
        impunidad y de crear empleos.<\/p>\n<p>Incluy\u00f3 tambi\u00e9n el bienestar
        del pueblo y como garantizar la paz y la tranquilidad: &#171;Los invito a
        que lo lean, b\u00e1jenle a la pol\u00e9mica&#187;, invit\u00f3, y a\u00f1adi\u00f3
        que &#171;con este documento se &#8216;pinta la raya&#8217;, ya no estamos
        en el periodo neoliberal. Es un periodo que hemos llamado postneoliberalismo&#187;,
        asegur\u00f3.<\/p>\n<p>El Ejecutivo federal asegur\u00f3 que se trata de un
        cambio de paradigma, de un nuevo modelo de desarrollo que &#171;va a funcionar
        bien en M\u00e9xico y que -sin presumir- va a ser ejemplo a nivel internacional,
        es una nueva v\u00eda&#187;, indic\u00f3.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El
        documento tiene sus bases en el plan de Partido Liberal, de los hermanos Flores
        Mag\u00f3n, que se public\u00f3 por primera vez en 1906 y que deber\u00eda
        considerarse como una lectura obligatoria.<\/p>\n","protected":false},"author":6,"featured_media":559717,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[9],"tags":[2786,60,31,273,1804],"yst_prominent_words":[38100,36867,43369,35936,124172,124170,43745,34448,124171,36377,68460,76121,84586,44571,91509,62904,73898,68457,38485,62868],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560589"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/users\/6"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=560589"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560589\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":560590,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560589\/revisions\/560590"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/media\/559717"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=560589"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=560589"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=560589"},{"taxonomy":"yst_prominent_words","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/yst_prominent_words?post=560589"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":560568,"date":"2019-05-01T12:16:53","date_gmt":"2019-05-01T17:16:53","guid":{"rendered":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/?p=560568"},"modified":"2019-05-01T13:21:38","modified_gmt":"2019-05-01T18:21:38","slug":"amlo-compara-caida-economica-trimestral-con-la-de-zedillo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/amlo-compara-caida-economica-trimestral-con-la-de-zedillo\/","title":{"rendered":"AMLO
        compara ca\u00edda econ\u00f3mica trimestral con la de Zedillo"},"content":{"rendered":"<p><strong>Notimex.-<\/strong>
        A pesar de que los adversarios apuestan a que le vaya mal al gobierno federal,
        la realidad es que &#171;vamos muy bien&#187; en materia econ\u00f3mica, insisti\u00f3
        el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, al referirse a los indicadores
        econ\u00f3micos.<\/p>\n<p>En ese sentido, recomend\u00f3 a los &#171;expertos
        y analistas conservadores&#187; revisar c\u00f3mo inici\u00f3 el primer trimestre
        del expresidente Ernesto Zedillo, que tuvo un crecimiento de menos siete,
        pero fue calificado como buen gobierno, &#171;claro que estoy poniendo algo
        extremo, pero como as\u00ed se llevan, puedo darme ese lujo&#187;.<\/p>\n<p>Afirm\u00f3
        que no hay subejercicio en el uso los recursos del Estado, pues se avanza
        de acuerdo con lo programado y si bien los principios b\u00e1sicos se establecer\u00e1n
        a partir de la Ley de Austeridad que ya aprob\u00f3 la C\u00e1mara de Diputados,
        algunas acciones ya se est\u00e1n tomando como la eliminaci\u00f3n de direcciones
        generales adjuntas, para establecer una austeridad republicana juarista.<\/p>\n<p>En
        conferencia de prensa matutina, L\u00f3pez Obrador se refiri\u00f3 tambi\u00e9n
        a la forma en que se distribuir\u00e1n los recursos que se obtengan de los
        ahorros que realice el gobierno a partir de la estrategia de austeridad y
        la ley en la materia, y refrend\u00f3 que habr\u00e1 transparencia.<\/p>\n<p>Precis\u00f3
        que mediante un memor\u00e1ndum orden\u00f3 que desaparecieran las direcciones
        adjuntas que se crearon durante la administraci\u00f3n del presidente Felipe
        Calder\u00f3n, &#171;y ahora que estamos haciendo la revisi\u00f3n, nos estamos
        encontrando que algunos no hicieron caso&#187;, por lo que se llevar\u00e1
        a cabo una nueva inspecci\u00f3n.<\/p>\n<p>El Ejecutivo federal coment\u00f3
        que se deben modificar todos esos procedimientos, porque, insisti\u00f3, no
        puede haber gobierno rico con pueblo pobre, &#171;le costaba much\u00edsimo
        al pueblo mantener al gobierno. Entonces, austeridad republicana, juarista&#187;.<\/p>\n<p>Dijo
        que &#171;est\u00e1 pendiente la creaci\u00f3n de un instituto que se va a
        llamar algo as\u00ed como &#8216;devolverle al pueblo lo robado&#8217;. Un
        poco lo que hac\u00eda &#8216;Chucho el roto&#8217;, pero ac\u00e1 es lo robado
        por pol\u00edticos corruptos o lo mal habido, lo que tiene la delincuencia.
        Todo eso se va a devolver al pueblo&#187;.<\/p>\n<p>En este contexto, record\u00f3
        el caso del empresario chino nacionalizado mexicano Zhenli Ye Gon, en cuyo
        domicilio, en marzo de 2007, se aseguraron 205 millones de d\u00f3lares, 18
        millones de pesos, 200 mil euros y 113 mil d\u00f3lares de Hong Kong en efectivo,
        as\u00ed como 11 centenarios y un lote de joyas.<\/p>\n<p>Ante ello, Ye Gon
        emprendi\u00f3 la fuga y tras ser buscado en 189 pa\u00edses, acusado de ser
        uno de los mayores traficantes de pseudoefedrina, se logr\u00f3 su captura
        en julio de 2007, en Rockville, Maryland, Estados Unidos, donde despu\u00e9s
        de estar preso en ese pa\u00eds, se gir\u00f3 una orden de extradici\u00f3n
        a M\u00e9xico, la cual se llev\u00f3 a cabo en octubre de 2016.<\/p>\n<p>El
        presidente pregunt\u00f3 a los comunicadores si conoc\u00edan el destino de
        esos recursos y expres\u00f3 que \u00e9l mismo no sab\u00eda &#171;a d\u00f3nde
        fue a parar ese dinero&#187;.<\/p>\n<p>Cabe destacar que, en julio de 2007,
        el entonces procurador General de la Rep\u00fablica, Eduardo Medina Mora,
        inform\u00f3 que los 205 millones de d\u00f3lares que se decomisaron a Ye
        Gon se distribuyeron en partes iguales entre la otrora PGR, el Poder Judicial
        de la Federaci\u00f3n y la Secretar\u00eda de Salud.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La
        econom\u00eda mexicana retrocedi\u00f3 0.2% de enero a marzo de 2019. El presidente
        dijo que en el mismo periodo del expresidente priista el PIB se hundi\u00f3
        7%.<\/p>\n","protected":false},"author":6,"featured_media":558227,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[9],"tags":[2786,1288,60,1280,7500],"yst_prominent_words":[65977,124157,72426,78773,124151,64950,40831,35336,124156,108687,124153,62891,43745,65037,35355,63670,41650,124154,124155,124152],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560568"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/users\/6"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=560568"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560568\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":560571,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560568\/revisions\/560571"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/media\/558227"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=560568"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=560568"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=560568"},{"taxonomy":"yst_prominent_words","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/yst_prominent_words?post=560568"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":560516,"date":"2019-05-01T09:01:46","date_gmt":"2019-05-01T14:01:46","guid":{"rendered":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/?p=560516"},"modified":"2019-05-01T10:14:53","modified_gmt":"2019-05-01T15:14:53","slug":"amlo-anuncia-rescate-de-cuerpos-de-mineros-fallecidos-en-pasta-de-conchos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/amlo-anuncia-rescate-de-cuerpos-de-mineros-fallecidos-en-pasta-de-conchos\/","title":{"rendered":"AMLO
        anuncia rescate de cuerpos de mineros fallecidos en Pasta de Conchos"},"content":{"rendered":"<p>El
        presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador anunci\u00f3 que en breve
        iniciar\u00e1n los trabajos para rescatar los cuerpos de los 65 mineros que
        quedaron enterrados en la mina Pasta de Conchos desde el a\u00f1o 2006, pues
        es un compromiso de su gobierno.<\/p>\n<p>En conferencia de prensa indic\u00f3
        que se recurrir\u00e1 a expertos, especialistas, para recuperar los restos
        de los mineros en Choahuila, con el objetivo de dar respuesta a una sentida
        petici\u00f3n de los familiares, as\u00ed como refrendar la vocaci\u00f3n
        humanista de todos los mexicanos.<\/p>\n<p>\u201cEs un acto de justicia, es
        un compromiso que hicimos desde hace alg\u00fan tiempo\u201d, mencion\u00f3
        el mandatario federal al recordar que se comprometi\u00f3 a que el gobierno
        dejar\u00e1 de ser, por autoritarismo o por omisi\u00f3n, el principal violador
        de los derechos humanos.<\/p>\n<p>El 19 de febrero de 2006 una explosi\u00f3n
        en la mina dej\u00f3 atrapados a 65 trabajadores de la compa\u00f1\u00eda
        Industrial Minera M\u00e9xico, perteneciente a Grupo M\u00e9xico, conglomerado
        del empresario Germ\u00e1n Larrea, el segundo hombre m\u00e1s rico de M\u00e9xico,
        cuya fortuna asciende a 13,300 millones de d\u00f3lares seg\u00fan <strong>Forbes
        M\u00e9xico.<\/strong><\/p>\n<p><em><strong>Aqu\u00ed\u00a0 m\u00e1s informaci\u00f3n:\u00a0<a
        href=\"https:\/\/www.forbes.com.mx\/billionaires-2019-la-familia-mexicana-crece-pero-con-menos-dolares\/\">Billionaires
        2019 | Los mexicanos m\u00e1s ricos: aumentan, pero tienen menos dinero<\/a><\/strong><\/em><\/p>\n<p>L\u00f3pez
        Obrador dijo que consult\u00f3 al empresario, pero est\u00e1 fuera del pa\u00eds,
        aunque descart\u00f3 que \u00e9l se oponga al rescate.<\/p>\n<p>Record\u00f3
        que previamente le propuso este rescate, pero Larrea consider\u00f3 que era
        improbable encontrar los restos de los trabajadores, aunque el presidente
        mexicano dijo que hay opiniones en otro sentido.<\/p>\n<p>&#171;Si (Larrea)
        ayuda, bienvenido, si no, de todas maneras lo vamos a hacer&#187;, coment\u00f3.<\/p>\n<p>Dijo
        que la Secretar\u00eda del Trabajo recibi\u00f3 un presupuesto 40,000 millones
        de pesos, un aumento de casi 500%, por lo tanto, dijo que se destinar\u00e1
        &#171;lo que se requiera&#187; a los trabajos de recuperaci\u00f3n de restos.<\/p>\n<p><em>Con
        informaci\u00f3n de Notimex.<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L\u00f3pez
        Obrador dijo que el empresario Germ\u00e1n Larrea, due\u00f1o de la firma
        minera con la que ocurri\u00f3 el accidente, no se opondr\u00e1 al rescate,
        a pesar de que \u00e9l consider\u00f3 improbable encontrar los cuerpos.<\/p>\n","protected":false},"author":6,"featured_media":532925,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[49841],"tags":[2786,1071,963,15079,90689],"yst_prominent_words":[73968,79523,74312,38501,35336,35500,80154,62907,43745,37740,34448,90468,76082,43747,35355,74252,71663,43357,36840],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560516"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/users\/6"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=560516"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560516\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":560536,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560516\/revisions\/560536"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/media\/532925"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=560516"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=560516"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=560516"},{"taxonomy":"yst_prominent_words","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/yst_prominent_words?post=560516"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":560477,"date":"2019-04-30T18:35:26","date_gmt":"2019-04-30T23:35:26","guid":{"rendered":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/?p=560477"},"modified":"2019-04-30T18:35:26","modified_gmt":"2019-04-30T23:35:26","slug":"senado-echa-abajo-reforma-educativa-de-pena-nieto-aprueba-la-de-amlo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/senado-echa-abajo-reforma-educativa-de-pena-nieto-aprueba-la-de-amlo\/","title":{"rendered":"Senado
        echa abajo reforma educativa de Pe\u00f1a Nieto; aprueba la de AMLO"},"content":{"rendered":"<p>Notimex.-
        El Senado de la Rep\u00fablica aprob\u00f3 en lo general con 95 a favor, 25
        en contra y dos abstenciones, la Reforma Educativa que envi\u00f3 el presidente
        Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y que deroga, entre otros cambios, la
        establecida en el sexenio de Enrique Pe\u00f1a Nieto.<\/p>\n<p>Pese al voto
        en contra del Partido Acci\u00f3n Nacional (PAN), el pleno de la C\u00e1mara
        de Senadores logr\u00f3 los sufragios suficientes para lograr las dos terceras
        partes, mayor\u00eda calificada, necesaria para aprobarla.<\/p>\n<p>Legisladores
        de diversos partidos presentaron reservas que se discutir\u00e1n una a una
        para poder modificar diversos art\u00edculos de la contrarreforma.<\/p>\n<p><strong>Te
        recomendamos:<\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"jwLXtod5B9\"><p><a
        href=\"https:\/\/www.forbes.com.mx\/diputados-aprueban-la-reforma-educativa-de-amlo\/\">Diputados
        &#8216;madrugan&#8217; con aprobaci\u00f3n de la reforma educativa de AMLO<\/a><\/p><\/blockquote>\n<p><iframe
        class=\"wp-embedded-content\" sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\"
        style=\"position: absolute; clip: rect(1px, 1px, 1px, 1px);\" src=\"https:\/\/www.forbes.com.mx\/diputados-aprueban-la-reforma-educativa-de-amlo\/embed\/#?secret=jwLXtod5B9\"
        data-secret=\"jwLXtod5B9\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"&#171;Diputados
        &#8216;madrugan&#8217; con aprobaci\u00f3n de la reforma educativa de AMLO&#187;
        &#8212; Forbes M\u00e9xico\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\"
        scrolling=\"no\"><\/iframe><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pese
        al voto en contra del Partido Acci\u00f3n Nacional (PAN), el pleno de la C\u00e1mara
        de Senadores logr\u00f3 los sufragios suficientes para aprobarla.<\/p>\n","protected":false},"author":6,"featured_media":545342,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[52439],"tags":[32421,235,1847],"yst_prominent_words":[69288],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560477"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/users\/6"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=560477"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560477\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":560481,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560477\/revisions\/560481"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/media\/545342"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=560477"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=560477"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=560477"},{"taxonomy":"yst_prominent_words","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/yst_prominent_words?post=560477"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":560433,"date":"2019-04-30T16:50:05","date_gmt":"2019-04-30T21:50:05","guid":{"rendered":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/?p=560433"},"modified":"2019-04-30T16:50:05","modified_gmt":"2019-04-30T21:50:05","slug":"el-plan-maestro-de-amlo-para-santa-lucia","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/el-plan-maestro-de-amlo-para-santa-lucia\/","title":{"rendered":"El
        plan maestro de AMLO para Santa Luc\u00eda"},"content":{"rendered":"<p>El
        general ingeniero Gustavo Vallejo, encargado del proyecto Aeropuerto Internacional
        \u201cGeneral Felipe \u00c1ngeles\u201d, dijo que esperan la respuesta de
        la Secretar\u00eda de Medio Ambiente (Semarnat) con respecto a la Manifestaci\u00f3n
        de Impacto Ambiental, a la cual posiblemente tendr\u00e1 modificaciones.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El
        general ingeniero Gustavo Vallejo, encargado del proyecto Aeropuerto Internacional
        \u201cGeneral Felipe \u00c1ngeles\u201d, dijo que esperan la respuesta de
        la Secretar\u00eda de Medio Ambiente (Semarnat) con respecto a la Manifestaci\u00f3n
        de Impacto Ambiental, a la cual posiblemente tendr\u00e1 modificaciones.<\/p>\n","protected":false},"author":481,"featured_media":560434,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"video","meta":[],"categories":[14],"tags":[],"yst_prominent_words":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560433"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/users\/481"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=560433"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560433\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":560435,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560433\/revisions\/560435"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/media\/560434"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=560433"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=560433"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=560433"},{"taxonomy":"yst_prominent_words","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/yst_prominent_words?post=560433"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":560350,"date":"2019-04-30T13:39:34","date_gmt":"2019-04-30T18:39:34","guid":{"rendered":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/?p=560350"},"modified":"2019-04-30T13:42:47","modified_gmt":"2019-04-30T18:42:47","slug":"empresa-del-compadre-de-amlo-se-retira-de-licitacion","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/empresa-del-compadre-de-amlo-se-retira-de-licitacion\/","title":{"rendered":"Empresa
        del compadre de AMLO se retira de licitaci\u00f3n"},"content":{"rendered":"<p>Bio
        Pappel Scribe, empresa de Miguel Rinc\u00f3n, compadre del presidente Andr\u00e9s
        Manuel L\u00f3pez Obrador, se retir\u00f3 de la licitaci\u00f3n para vender
        papel a la Comisi\u00f3n Nacional de Libros de Texto Gratuitos (Conaliteg).<\/p>\n<p>&#171;Para
        apoyar la visi\u00f3n de transparencia a prueba de suspicacias que promueve
        el presidente de la Rep\u00fablica, el Consejo de Administraci\u00f3n de Bio
        Pappel informa que, por esta ocasi\u00f3n, apoya su petici\u00f3n y se retirar\u00e1
        de esta licitaci\u00f3n&#187;, dijo la empresa en un comunicado enviado a
        la Bolsa Mexicana de Valores (BMV).<\/p>\n<p>De acuerdo con el documento,
        la compa\u00f1\u00eda del compadre de AMLO no exigir\u00e1 indemnizaci\u00f3n
        al gobierno como corresponde por ley ante una cancelaci\u00f3n injustificada.<\/p>\n<p>Hace
        d\u00edas, el presidente orden\u00f3 buscar la forma legal para cancelar el
        contrato que gan\u00f3 ayer una compa\u00f1\u00eda de su compadre, el empresario
        Miguel Rinc\u00f3n.<\/p>\n<p>Bio Pappel Scribe gan\u00f3 un contrato abierto
        hasta por 221.6 millones de pesos para ser proveedor de papel para los libros
        de texto gratuito de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica (SEP).<\/p>\n<p><strong>Te
        recomendamos:\u00a0<\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"wp-embedded-content\"
        data-secret=\"FBttGTOesm\"><p><a href=\"https:\/\/www.forbes.com.mx\/amlo-ordena-cancelar-contrato-ganado-por-su-compadre-miguel-rincon\/\">AMLO
        ordena cancelar contrato ganado por su compadre Miguel Rinc\u00f3n<\/a><\/p><\/blockquote>\n<p><iframe
        class=\"wp-embedded-content\" sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\"
        style=\"position: absolute; clip: rect(1px, 1px, 1px, 1px);\" src=\"https:\/\/www.forbes.com.mx\/amlo-ordena-cancelar-contrato-ganado-por-su-compadre-miguel-rincon\/embed\/#?secret=FBttGTOesm\"
        data-secret=\"FBttGTOesm\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"&#171;AMLO
        ordena cancelar contrato ganado por su compadre Miguel Rinc\u00f3n&#187; &#8212;
        Forbes M\u00e9xico\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\"
        scrolling=\"no\"><\/iframe><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La
        compa\u00f1\u00eda del compadre de AMLO no exigir\u00e1 indemnizaci\u00f3n
        al gobierno como corresponde por ley ante una cancelaci\u00f3n injustificada.<\/p>\n","protected":false},"author":6,"featured_media":560293,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[13],"tags":[2786,7384,11349,1903],"yst_prominent_words":[122493,122491,122489,122487,34711,43789,35489,70086,43441,86611,74039,44129,122490,45477,122494,122492,35355,83240,122495,86654],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560350"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/users\/6"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=560350"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560350\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":560358,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560350\/revisions\/560358"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/media\/560293"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=560350"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=560350"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=560350"},{"taxonomy":"yst_prominent_words","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/yst_prominent_words?post=560350"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":560227,"date":"2019-04-30T11:29:26","date_gmt":"2019-04-30T16:29:26","guid":{"rendered":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/?p=560227"},"modified":"2019-04-30T11:55:41","modified_gmt":"2019-04-30T16:55:41","slug":"wsj-advierte-preocupaciones-por-el-estilo-de-gobernar-de-amlo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wsj-advierte-preocupaciones-por-el-estilo-de-gobernar-de-amlo\/","title":{"rendered":"WSJ
        advierte preocupaciones por el estilo de gobernar de AMLO"},"content":{"rendered":"<p>En
        los meses que lleva como presidente de M\u00e9xico, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez
        Obrador ha centralizado el poder, trata de gobernar por decreto e intimidaci\u00f3n
        y tambi\u00e9n expandi\u00f3 el papel de los militares en la administraci\u00f3n
        p\u00fablico, advirti\u00f3 un art\u00edculo editorial del diario <em>The
        Wall Street Journal<\/em>.<\/p>\n<p>En la columna The Americas, la periodista
        Mary Anastasia O\u2019Grady se\u00f1al\u00f3 que para cumplir sus promesas
        de disminuir la violencia y mejorar la calidad de vida de la poblaci\u00f3n,
        el mandatario tendr\u00eda que revertir el estado de derecho fallido que impera
        en M\u00e9xico, pero va en la direcci\u00f3n opuesta, sin un claro compromiso
        con la seguridad jur\u00eddica.<\/p>\n<p>La columnista consider\u00f3 que
        L\u00f3pez Obrador nunca ha abandonado la &#171;ideolog\u00eda corporativista
        del PRI del siglo 20 ni su admiraci\u00f3n por su pu\u00f1o de hierro&#187;.<\/p>\n<p>&#171;AMLO
        se enfurece ante las acusaciones de que es antidemocr\u00e1tico. Pero sus
        acciones hablan m\u00e1s que las palabras que pronuncia en sus conferencias
        de prensa diarias&#187;, apunt\u00f3.<\/p>\n<p>O\u2019Grady hizo referencia
        al <a href=\"https:\/\/www.forbes.com.mx\/lopez-obrador-firma-memorandum-para-dejar-sin-efecto-la-reforma-educativa\/\">memor\u00e1ndum<\/a>
        que emiti\u00f3 a principios de abril para instruir a su gobierno a desobedecer
        la reforma constitucional en materia educativa aprobada el sexenio pasado.<\/p>\n<p>&#171;El
        memor\u00e1ndum sugiere que para \u00e9l, la legislaci\u00f3n es superflua.
        Cuando fue presionado por los cr\u00edticos, lo defendi\u00f3 argumentando
        que la &#8216;justicia&#8217; siempre debe estar por encima de todo. Traducci\u00f3n:
        Tengo el poder de interpretar la ley&#187;, expres\u00f3.<\/p>\n<p>&#171;Esto
        expone la naturaleza del hombre. Se ve a s\u00ed mismo como el salvador mexicano,
        quien desde su posici\u00f3n de poder administra la justicia. Y est\u00e1
        justificado, por lo tanto, en su objetivo de transformar radicalmente el pa\u00eds.
        Se vengar\u00e1 de los que tienen, o, como los llama &#8216;los fif\u00eds&#8217;,
        cualquier persona que se interponga en su camino ser\u00e1 tildada de corrupta&#187;,
        agreg\u00f3.<\/p>\n<p><em><strong>Lee tambi\u00e9n: <a class=\"row-title\"
        href=\"https:\/\/www.forbes.com.mx\/amlo-ordena-cancelar-contrato-ganado-por-su-compadre-miguel-rincon\/\"
        aria-label=\"\u00abAMLO ordena cancelar contrato ganado por su compadre Miguel
        Rinc\u00f3n\u00bb (Editar)\">AMLO ordena cancelar contrato ganado por su compadre
        Miguel Rinc\u00f3n<\/a><\/strong><\/em><\/p>\n<p>La relaci\u00f3n del presidente
        con el Ej\u00e9rcito es un motivo de preocupaci\u00f3n, coment\u00f3 la periodista
        y detall\u00f3 que pese a haber criticado como opositor la participaci\u00f3n
        del Ej\u00e9rcito en la seguridad p\u00fablica, ahora su estrategia de seguridad
        es encabezada por un comando militar en lugar de civiles.<\/p>\n<p>Aunado
        a esto, subraya que L\u00f3pez Obrador ha entregado proyectos econ\u00f3micos
        a las Fuerzas Armadas, lo que podr\u00eda &#171;comprar lealtad&#187;.<\/p>\n<p>O\u2019Grady
        mencion\u00f3 que el titular del Ejecutivo propuso que se otorgue a los militares
        los derechos para desarrollar una gran cantidad de bienes ra\u00edces en la
        zona de Santa Fe y tambi\u00e9n les dio la tarea de construir el futuro aeropuerto
        de Santa Luc\u00eda, tras cancelar el Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico
        (NAIM), el cual se edificaba en Texcoco.<\/p>\n<p>Con respecto a esto \u00faltimo,
        la columnista del WSJ cuestion\u00f3 que el mandatario haya dicho a las empresas
        involucradas que podr\u00edan recibir nuevos contratos como compensaci\u00f3n.<\/p>\n<p>&#171;No
        importa que esto sea ilegal ya que los contratos gubernamentales requieren
        procesos de licitaci\u00f3n abiertos y transparentes. Parece pensar que est\u00e1n
        siendo repartidos por el emperador&#187;, expres\u00f3 la periodista.<\/p>\n<p><em><strong>Te
        puede interesar:<\/strong><\/em><\/p>\n<blockquote class=\"wp-embedded-content\"
        data-secret=\"u8M7k1Xqxp\"><p><a href=\"https:\/\/www.forbes.com.mx\/gobierno-de-amlo-entrego-contratos-a-empresas-fantasma\/\">Gobierno
        de AMLO entreg\u00f3 contratos por 16.7 mdp a empresas fantasma<\/a><\/p><\/blockquote>\n<p><iframe
        class=\"wp-embedded-content\" sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\"
        style=\"position: absolute; clip: rect(1px, 1px, 1px, 1px);\" src=\"https:\/\/www.forbes.com.mx\/gobierno-de-amlo-entrego-contratos-a-empresas-fantasma\/embed\/#?secret=u8M7k1Xqxp\"
        data-secret=\"u8M7k1Xqxp\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"&#171;Gobierno
        de AMLO entreg\u00f3 contratos por 16.7 mdp a empresas fantasma&#187; &#8212;
        Forbes M\u00e9xico\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\"
        scrolling=\"no\"><\/iframe><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Una
        columnista del WSJ consider\u00f3 que AMLO posee la ideolog\u00eda corporativista
        del PRI del siglo 20 y admira el &#8216;pu\u00f1o de hierro&#8217; de ese
        r\u00e9gimen.<\/p>\n","protected":false},"author":6,"featured_media":556678,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[52439],"tags":[2786,123724,3171],"yst_prominent_words":[44115,65004,119631,123710,39085,68253,37894,62907,43745,44391,117890,34448,63936,123691,43747,71431,35355,75673,38547,66346],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560227"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/users\/6"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=560227"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560227\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":560261,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560227\/revisions\/560261"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/media\/556678"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=560227"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=560227"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=560227"},{"taxonomy":"yst_prominent_words","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/yst_prominent_words?post=560227"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":559886,"date":"2019-04-29T12:32:55","date_gmt":"2019-04-29T17:32:55","guid":{"rendered":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/?p=559886"},"modified":"2019-04-29T12:38:48","modified_gmt":"2019-04-29T17:38:48","slug":"aeropuerto-de-santa-lucia-se-apegara-a-presupuesto-original-promete-amlo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/aeropuerto-de-santa-lucia-se-apegara-a-presupuesto-original-promete-amlo\/","title":{"rendered":"Aeropuerto
        de Santa Luc\u00eda se apegar\u00e1 a presupuesto original, promete AMLO"},"content":{"rendered":"<p>La
        construcci\u00f3n del nuevo aeropuerto en Santa Luc\u00eda se apegar\u00e1
        al presupuesto que se le destine en un principio y no terminar\u00e1 costando
        m\u00e1s, como ha sucedido con obras de gobiernos anteriores, asegur\u00f3
        el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.<\/p>\n<p>En la ceremonia
        para dar el banderazo de inicio de los estudios y trabajos preliminares para
        la construcci\u00f3n del aeropuerto que llevar\u00e1 por nombre &#171;General
        Felipe \u00c1ngeles&#187;, el mandatario afirm\u00f3 que en este caso no se
        seguir\u00e1 la &#171;mala costumbre&#187; de aumentar el costo de las obras.<\/p>\n<p>&#171;No
        va a pasar lo que sucedi\u00f3 con el tren Toluca-Ciudad de M\u00e9xico, que
        se estim\u00f3 en 30,000 millones y para terminarlo vamos a requerir un presupuesto
        adicional que en total va a significar 90,000 millones de esos, tres veces
        m\u00e1s, eso no, eso queda desterrado, eso pasa a etapas anteriores&#187;,
        expres\u00f3.<\/p>\n<p>Incluso, el titular del Ejecutivo se\u00f1al\u00f3
        que est\u00e1 seguro de que en la obra podr\u00eda gastarse menos dinero,
        pues el presupuesto saldr\u00e1 del erario y se manejara con honestidad, ya
        que es dinero del pueblo y es sagrado.<\/p>\n<p>Seg\u00fan datos presentados
        por el gobierno federal el viernes 26 de abril, la primera parte del nuevo
        aeropuerto, a terminarse en junio de 2021, contempla un presupuesto de 68,367
        millones de pesos m\u00e1s IVA, cifra que incluye la v\u00eda de interconexci\u00f3n
        con el Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico (AICM).<\/p>\n<p>L\u00f3pez
        Obrador tambi\u00e9n destac\u00f3 que tras la cancelaci\u00f3n del Nuevo Aeropuerto
        Internacional de M\u00e9xico (NAIM) que se constru\u00eda en Texcoco, la administraci\u00f3n
        federal se ahorrar\u00e1 cuando menos 100,000 millones de pesos.<\/p>\n<p>Asimismo,
        reiter\u00f3 que los estudios y la construcci\u00f3n de la terminal a\u00e9rea
        estar\u00e1 a cargo de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional (Sedena),
        dependencia a la llam\u00f3 &#171;instituci\u00f3n de instituciones&#187;
        y consider\u00f3 como una de las instituciones m\u00e1s importantes del gobierno.<\/p>\n<p>En
        ese tenor, conf\u00edo en que el Ej\u00e9rcito cumplir\u00e1 con la entrega
        en 2021 de la primera etapa del aeropuerto.<\/p>\n<p>Por otro lado, el presidente
        adelant\u00f3 que ya se llev\u00f3 a cabo una consulta con los pueblos aleda\u00f1os
        a Santa Luc\u00eda y la gente aprob\u00f3 el proyecto.<\/p>\n<p>Acompa\u00f1ado
        de integrantes de su gabinete, los gobernadores del Estado de M\u00e9xico
        e Hidalgo, la jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico y m\u00e1s funcionarios
        federales, el mandatario apunt\u00f3 que su gobierno quiere cumplir cabalmente
        con la legalidad de la construcci\u00f3n del aeropuerto, por lo que est\u00e1n
        actuando con mucho cuidado y prudencia.<\/p>\n<p>En ese sentido, se\u00f1al\u00f3
        que ya se podr\u00edan iniciar las obras, pero reconoci\u00f3 que a\u00fan
        no se cuenta con la Manifestaci\u00f3n de Impacto Ambiental.<\/p>\n<p>Previo
        al discurso de L\u00f3pez Obrador, el general Manuel de Jes\u00fas Hern\u00e1ndez
        Gonz\u00e1lez, comandante de la Fuerza A\u00e9rea, dio detalles del proyecto
        e indic\u00f3 que en su primera etapa, a concluirse en tres a\u00f1os, el
        aeropuerto internacional &#171;General Felipe \u00c1ngeles&#187; mover\u00e1
        a\u00a020 millones de pasajeros y en 50 a\u00f1os, tras su desarrollo m\u00e1ximo,
        alcanzar\u00e1 a 80 millones de usuarios.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, asegur\u00f3
        que la futura terminal civil no disminuir\u00e1 las capacidades del actual
        aeropuerto militar del sitio, usado para labores propias de las Fuerzas Armadas.<\/p>\n<p><em><strong>Te
        recomendamos:<\/strong><\/em><\/p>\n<blockquote class=\"wp-embedded-content\"
        data-secret=\"zERhaht2it\"><p><a href=\"https:\/\/www.forbes.com.mx\/cinco-puntos-a-considerar-ante-la-primera-piedra-en-santa-lucia-por-parte-de-amlo\/\">5
        puntos a considerar ante la primera piedra en Santa Luc\u00eda por parte de
        AMLO<\/a><\/p><\/blockquote>\n<p><iframe class=\"wp-embedded-content\" sandbox=\"allow-scripts\"
        security=\"restricted\" style=\"position: absolute; clip: rect(1px, 1px, 1px,
        1px);\" src=\"https:\/\/www.forbes.com.mx\/cinco-puntos-a-considerar-ante-la-primera-piedra-en-santa-lucia-por-parte-de-amlo\/embed\/#?secret=zERhaht2it\"
        data-secret=\"zERhaht2it\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"&#171;5 puntos
        a considerar ante la primera piedra en Santa Luc\u00eda por parte de AMLO&#187;
        &#8212; Forbes M\u00e9xico\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\"
        scrolling=\"no\"><\/iframe><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El
        presidente afirm\u00f3 que ya se llev\u00f3 a cabo una consulta con los pueblos
        aleda\u00f1os a Santa Luc\u00eda y el aeropuerto fue aprobado.<\/p>\n","protected":false},"author":426,"featured_media":559919,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[9],"tags":[123138,2786],"yst_prominent_words":[62988,44115,72481,78876,34468,37251,121610,97715,35336,45440,62907,43745,79169,34448,43747,66344,36554,71013,75673,76857],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/559886"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/users\/426"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=559886"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/559886\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":559931,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/559886\/revisions\/559931"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/media\/559919"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=559886"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=559886"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=559886"},{"taxonomy":"yst_prominent_words","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/yst_prominent_words?post=559886"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":559896,"date":"2019-04-29T12:04:36","date_gmt":"2019-04-29T17:04:36","guid":{"rendered":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/?p=559896"},"modified":"2019-04-29T14:05:05","modified_gmt":"2019-04-29T19:05:05","slug":"gobierno-de-amlo-entrego-contratos-a-empresas-fantasma","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/gobierno-de-amlo-entrego-contratos-a-empresas-fantasma\/","title":{"rendered":"Gobierno
        de AMLO entreg\u00f3 contratos por 16.7 mdp a empresas fantasma"},"content":{"rendered":"<p>En
        lo que va de 2019, el gobierno de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador ha
        entregado cinco contratos por 16.7 millones de pesos a empresas fantasma,
        de acuerdo con una <a href=\"http:\/\/contralacorrupcion.mx\/desarmarlacorrupcion\/empresasfantasma4t\/\"
        target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">investigaci\u00f3n de Mexicanos
        Contra la Corrupci\u00f3n y la Impunidad (MCCI).<\/a><\/p>\n<p>El 7 de febrero
        de 2019, la oficina del IMSS en Tapachula, Chiapas, extendi\u00f3 una invitaci\u00f3n
        a una adjudicaci\u00f3n directa para la \u201cadquisici\u00f3n de materiales
        diversos\u201d.<\/p>\n<p>Dos empresas presentaron propuestas; la ganadora
        fue Interacci\u00f3n Biom\u00e9dica y los cuatro contratos que ha recibido
        este a\u00f1o no deber\u00edan generar mayor controversia, salvo que es una
        empresa fantasma.<\/p>\n<p>\u201cDesde el 26 de julio de 2017 el Servicio
        de Administraci\u00f3n Tributaria (SAT) hab\u00eda publicado de manera definitiva
        que Interacci\u00f3n Biom\u00e9dica S.A. de C.V. era una empresa fantasma\u201d,
        dice la investigaci\u00f3n.<\/p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"550\"
        data-dnt=\"true\">\n<p lang=\"es\" dir=\"ltr\">Mientras el presidente <a href=\"https:\/\/twitter.com\/lopezobrador_?ref_src=twsrc%5Etfw\">@lopezobrador_<\/a>
        asegura que no dar\u00e1 contratos a empresas corruptas, durante el 2019 el
        gobierno federal ha otorgado contratos a cinco empresas fantasma. \u00bfQu\u00e9
        mecanismos tiene el gobierno para evitar estas pr\u00e1cticas? <a href=\"https:\/\/t.co\/XBhvEWkRyF\">https:\/\/t.co\/XBhvEWkRyF<\/a>
        <a href=\"https:\/\/t.co\/GLPpjx5rtx\">pic.twitter.com\/GLPpjx5rtx<\/a><\/p>\n<p>&mdash;
        MXvsCORRUPCI\u00d3N (@MXvsCORRUPCION) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/MXvsCORRUPCION\/status\/1122928872318734336?ref_src=twsrc%5Etfw\">April
        29, 2019<\/a><\/p><\/blockquote>\n<p><script async src=\"https:\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\"
        charset=\"utf-8\"><\/script><\/p>\n<p>De acuerdo con MCCI, ese no es el \u00fanico
        caso. El 30 de enero de 2019, la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes
        public\u00f3 la convocatoria a una licitaci\u00f3n para la verificaci\u00f3n
        de la calidad en las obras de construcci\u00f3n de la Red Carretera Federal
        en Sonora.<\/p>\n<p>\u201cLa SCT eligi\u00f3 a la que asegur\u00f3 \u00ablas
        mejores condiciones disponibles en cuanto a precio, calidad, financiamiento,
        oportunidad y dem\u00e1s circunstancias pertinentes y firm\u00f3 un contrato
        por 6.6 millones de pesos\u201d, dice el documento.<\/p>\n<p>La empresa ganadora,
        \u00cdndico RT S.A. de C.V. tambi\u00e9n aparec\u00eda en el Diario Oficial
        de la Federaci\u00f3n (DOF) de manera definitiva como una empresa fantasma.<\/p>\n<p><strong>Te
        recomendamos:\u00a0<\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"wp-embedded-content\"
        data-secret=\"w4SzOjRU7F\"><p><a href=\"https:\/\/www.forbes.com.mx\/sin-avances-estrategia-de-amlo-contra-corrupcion-mcci\/\">Sin
        avances, estrategia de AMLO contra corrupci\u00f3n: MCCI<\/a><\/p><\/blockquote>\n<p><iframe
        class=\"wp-embedded-content\" sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\"
        style=\"position: absolute; clip: rect(1px, 1px, 1px, 1px);\" src=\"https:\/\/www.forbes.com.mx\/sin-avances-estrategia-de-amlo-contra-corrupcion-mcci\/embed\/#?secret=w4SzOjRU7F\"
        data-secret=\"w4SzOjRU7F\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"&#171;Sin
        avances, estrategia de AMLO contra corrupci\u00f3n: MCCI&#187; &#8212; Forbes
        M\u00e9xico\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\"><\/iframe><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>De
        acuerdo con una investigaci\u00f3n de Mexicanos Contra la Corrupci\u00f3n,
        el gobierno federal entreg\u00f3 contratos a dos empresas fantasma. <\/p>\n","protected":false},"author":6,"featured_media":534759,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[9],"tags":[7384,720,30687],"yst_prominent_words":[62842,35647,123273,66255,34453,45317,123274,35489,123270,36928,97007,85630,65637,123272,65511,71434,34649,66254,66247],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/559896"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/users\/6"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=559896"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/559896\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":559990,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/559896\/revisions\/559990"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/media\/534759"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=559896"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=559896"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=559896"},{"taxonomy":"yst_prominent_words","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/yst_prominent_words?post=559896"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":559892,"date":"2019-04-29T11:45:07","date_gmt":"2019-04-29T16:45:07","guid":{"rendered":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/?p=559892"},"modified":"2019-04-29T13:54:14","modified_gmt":"2019-04-29T18:54:14","slug":"slim-pidio-ayuda-a-amlo-para-continuar-con-el-naim-pero-lo-ignoro-bloomberg","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/slim-pidio-ayuda-a-amlo-para-continuar-con-el-naim-pero-lo-ignoro-bloomberg\/","title":{"rendered":"Slim
        pidi\u00f3 ayuda a AMLO para continuar NAIM, pero fue ignorado: Bloomberg"},"content":{"rendered":"<p>El
        hombre m\u00e1s rico de M\u00e9xico, Carlos Slim, pidi\u00f3 al presidente
        Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, en una carta escrita a mano, que se
        diera continuidad al proyecto del Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico
        (NAIM), pero fue ignorado.<\/p>\n<p>El proyecto de 13,000 millones de d\u00f3lares
        fue cancelado, luego de que m\u00e1s de dos terceras partes de los votantes
        de una consulta popular votaran por el proyecto de Santa Luc\u00eda.<\/p>\n<p>Esto
        ocasion\u00f3 que la relaci\u00f3n entre el magnate y el presidente se da\u00f1ara,
        a pesar de haber tenido buenos acercamientos en los \u00faltimos 20 a\u00f1os;
        este hecho ser\u00eda el motivo principal por el que Slim no se uni\u00f3
        al grupo empresarial de asesores de AMLO, seg\u00fan recuenta <a href=\"https:\/\/www.bloomberg.com\/news\/articles\/2019-04-29\/carlos-slim-pleaded-to-amlo-for-help-he-was-frozen-out-instead\"
        target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><em>Bloomberg<\/em><\/a>.<\/p>\n<p>Seg\u00fan
        dos personas que conocen el asunto, Slim le escribi\u00f3 al presidente que
        el aeropuerto podr\u00eda ser un proyecto del sector privado y que, de hecho,
        se ofreci\u00f3 para llevar el proyecto personalmente.<\/p>\n<p>Esta posici\u00f3n
        de Slim sobre el aeropuerto no es <a href=\"https:\/\/www.forbes.com.mx\/carlos-slim-insiste-en-que-ip-opere-nuevo-aeropuerto-sea-en-santa-lucia-o-texcoco\/\"
        target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nueva<\/a>, y de hecho ha dicho
        que, inclusive si el proyecto se realiza en Santa Luc\u00eda, debe ser operado
        por el sector privado.<\/p>\n<p>Las empresas de Slim ten\u00edan m\u00e1s
        de 90,000 millones de pesos en contratos con el gobierno tras haber ganado
        la construcci\u00f3n de la pista 3 y la terminal del Nuevo Aeropuerto.<\/p>\n<p>En
        tanto, en la ma\u00f1anera del viernes 24 de abril, el presidente dijo que
        tiene una buena relaci\u00f3n con el magnate. &#171;Tuvimos una buena charla
        la semana pasada&#187;, dijo el presidente.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Las
        empresas de Slim ten\u00edan m\u00e1s de 90,000 millones de pesos en contratos
        con el gobierno tras haber ganado la construcci\u00f3n de la pista 3 y la
        terminal del Nuevo Aeropuerto.<\/p>\n","protected":false},"author":6,"featured_media":550758,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[13],"tags":[256,2786,784,54559,14813,18613],"yst_prominent_words":[44115,37736,63307,79169,99310,34448,35355,44361,43417,43630,75673,76857,41392,65166,74376],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/559892"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/users\/6"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=559892"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/559892\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":559982,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/559892\/revisions\/559982"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/media\/550758"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=559892"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=559892"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=559892"},{"taxonomy":"yst_prominent_words","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/yst_prominent_words?post=559892"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}]'
    http_version: 
  recorded_at: Wed, 01 May 2019 21:30:58 GMT
recorded_with: VCR 4.0.0
