---
http_interactions:
- request:
    method: get
    uri: https://www.forbes.com.mx/wp-json/wp/v2/posts?search=amlo
    body:
      encoding: US-ASCII
      string: ''
    headers:
      Accept-Encoding:
      - gzip;q=1.0,deflate;q=0.6,identity;q=0.3
      Accept:
      - "*/*"
      User-Agent:
      - Ruby
  response:
    status:
      code: 200
      message: OK
    headers:
      Date:
      - Fri, 03 May 2019 19:14:10 GMT
      Content-Type:
      - application/json; charset=UTF-8
      Transfer-Encoding:
      - chunked
      Connection:
      - keep-alive
      Set-Cookie:
      - __cfduid=daeb7019df0519168b72e16eaa28cddfd1556910850; expires=Sat, 02-May-20
        19:14:10 GMT; path=/; domain=.forbes.com.mx; HttpOnly
      X-Robots-Tag:
      - noindex
      X-Content-Type-Options:
      - nosniff
      Access-Control-Expose-Headers:
      - X-WP-Total, X-WP-TotalPages
      Access-Control-Allow-Headers:
      - Authorization, Content-Type
      X-Wp-Total:
      - '1175'
      X-Wp-Totalpages:
      - '118'
      Link:
      - <https://www.forbes.com.mx/wp-json/wp/v2/posts?search=amlo&page=2>; rel="next"
      Allow:
      - GET
      Access-Control-Allow-Origin:
      - "*"
      Access-Control-Allow-Methods:
      - POST, GET, OPTIONS, PUT, DELETE
      Access-Control-Allow-Credentials:
      - 'true'
      X-Backend-Server:
      - forbesmx-59f7c6c44-vd9wc
      X-Cachef:
      - HIT
      X-Upstream:
      - 10.47.244.87:80
      Via:
      - 1.1 google
      Alt-Svc:
      - clear
      Expect-Ct:
      - max-age=604800, report-uri="https://report-uri.cloudflare.com/cdn-cgi/beacon/expect-ct"
      Server:
      - cloudflare
      Cf-Ray:
      - 4d148e6cf873d2a6-DFW
    body:
      encoding: ASCII-8BIT
      string: '[{"id":561094,"date":"2019-05-03T10:23:42","date_gmt":"2019-05-03T15:23:42","guid":{"rendered":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/?p=561094"},"modified":"2019-05-03T10:23:42","modified_gmt":"2019-05-03T15:23:42","slug":"si-la-ip-no-se-apunta-amlo-proyecta-organismo-para-llevar-internet-a-todo-el-pais","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/si-la-ip-no-se-apunta-amlo-proyecta-organismo-para-llevar-internet-a-todo-el-pais\/","title":{"rendered":"Si
        la IP no se apunta, AMLO proyecta organismo para llevar internet a todo el
        pa\u00eds"},"content":{"rendered":"<p><strong>Notimex.-<\/strong> El presidente
        Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador inform\u00f3 que se podr\u00eda crear
        un organismo estatal para garantizar la conectividad en todo el pa\u00eds,
        en caso de que declare desierta la licitaci\u00f3n de los 50,000 kil\u00f3metros
        de la red de fibra \u00f3ptica de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad
        (CFE).<\/p>\n<p>\u201cSi no les importa la concesi\u00f3n (a las empresas),
        si se declara desierta la convocatoria, no descartamos la creaci\u00f3n de
        un organismo del Estado mexicano para garantizar la comunicaci\u00f3n, porque
        si logramos comunicar a todo el pa\u00eds, va a ser un avance important\u00edsimo,
        toda una revoluci\u00f3n, ese es el prop\u00f3sito\u201d, indic\u00f3.<\/p>\n<p>Durante
        su conferencia &#171;ma\u00f1anera&#187; desde Palacio Nacional, el mandatario
        se\u00f1al\u00f3 que el pa\u00eds est\u00e1 muy atrasado en t\u00e9rminos
        de acceso a internet y telefon\u00eda, incluso dijo, es de los pa\u00edses
        m\u00e1s atrasados del mundo.<\/p>\n<p>\u201cLo que necesitamos primero es
        conectarnos, ese es el compromiso que tenemos, que haya comunicaci\u00f3n
        en todo el territorio, internet en todo el territorio, eso lo vamos a cumplir,
        para eso estamos optando por dos caminos\u201d, detall\u00f3.<\/p>\n<p>Uno
        de esos caminos, dijo, es que se pueda otorgar una concesi\u00f3n de las redes
        de las l\u00edneas de la CFE que llegan pr\u00e1cticamente a todo el pa\u00eds.<\/p>\n<p>\u201cA
        pesar de que han hecho reformas a la Constituci\u00f3n, pero como predomina
        el lucro sobre el servicio social, sobre la comunicaci\u00f3n, las empresas
        se concentran en las ciudades y por eso en el 75% del territorio no hay conectividad\u201d,
        insisti\u00f3.<\/p>\n<p><em><strong>Lee tambi\u00e9n:\u00a0<\/strong><\/em><a
        title=\"Carlos Slim Domit apoya est\u00edmulos a inversi\u00f3n para internet
        en todo el pa\u00eds\" href=\"https:\/\/www.forbes.com.mx\/internet-para-todos-requiere-estimulos-a-la-inversion-dice-slim-domit-a-amlo\/\"><em><strong>Carlos
        Slim Domit apoya est\u00edmulos a inversi\u00f3n para internet en todo el
        pa\u00eds<\/strong><\/em><\/a><\/p>\n<p>El titular del Ejecutivo se\u00f1al\u00f3
        que la empresa que obtenga la concesi\u00f3n de la red de fibra \u00f3ptica
        podr\u00e1 instalar &#171;lo que llaman la \u00faltima milla&#187; para llegar
        a los domicilios y cobrar por el servicio a particulares.<\/p>\n<p>En tanto
        que el gobierno, en contraprestaci\u00f3n por dar la concesi\u00f3n de la
        l\u00ednea de la CFE, recibir\u00eda el compromiso del mantenimiento de la
        red y sobre todo que se garantice el servicio de internet gratuito en plazas
        p\u00fablicas, escuelas, hospitales y en centro integradores de servicios,
        agreg\u00f3.<\/p>\n<p>\u201cEstamos seleccionando 10,000 centros integradores
        de servicio para que podamos tambi\u00e9n tener posibilidad de pagar con tarjeta,
        que se pueda tener una sucursal bancaria en las comunidades m\u00e1s apartados
        y que no se tenga que pagar en efectivo, me refiero a los apoyos que el gobierno
        est\u00e1 destinando a la gente, en las zonas m\u00e1s apartadas, eso es primario\u201d,
        apunt\u00f3.<\/p>\n<p>L\u00f3pez Obrador dijo que hoy ya se habla de la rob\u00f3tica,
        de que todo va a estar automatizado, sin embargo, el pa\u00eds no tiene la
        infraestructura necesaria.<\/p>\n<p>\u201cDesgraciadamente nuestro pa\u00eds
        no tiene la comunicaci\u00f3n elemental; en todo el territorio de Oaxaca solo
        se puede comunicar por tel\u00e9fono en el 3.0%, es un gran atraso, es tache
        a los gobiernos y a los que han recibido concesiones\u201d, expres\u00f3.<\/p>\n<p>El
        pasado 12 de marzo, la CFE public\u00f3 las prebases de la licitaci\u00f3n
        de la llamada red troncal, la cual tendr\u00e1 por objeto la adjudicaci\u00f3n
        de un contrato de aprovechamiento para el uso, accesorio, temporal y compatible
        de infraestructura sobre dos hilos de fibra \u00f3ptica oscura para poner
        en operaci\u00f3n una red de telecomunicaciones de \u00faltima generaci\u00f3n
        y a trav\u00e9s de ella materializar el programa gubernamental \u201cInternet
        para Todos\u201d.<\/p>\n<p>Este plan del gobierno federal busca proporcionar
        acceso a internet a instituciones p\u00fablicas como escuelas, hospitales,
        parques p\u00fablicos, edificios federales, de manera gratuita y as\u00ed
        disminuir la brecha digital.<\/p>\n<p><em><strong>Te recomendamos:<\/strong><\/em><\/p>\n<blockquote
        class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"rjXqOPBfCH\"><p><a href=\"https:\/\/www.forbes.com.mx\/ahora-facebook-proveera-internet-a-bajo-costo-en-mexico-y-brasil\/\">Ahora
        Facebook proveer\u00e1 internet a bajo costo en M\u00e9xico y Brasil<\/a><\/p><\/blockquote>\n<p><iframe
        class=\"wp-embedded-content\" sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\"
        style=\"position: absolute; clip: rect(1px, 1px, 1px, 1px);\" src=\"https:\/\/www.forbes.com.mx\/ahora-facebook-proveera-internet-a-bajo-costo-en-mexico-y-brasil\/embed\/#?secret=rjXqOPBfCH\"
        data-secret=\"rjXqOPBfCH\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"&#171;Ahora
        Facebook proveer\u00e1 internet a bajo costo en M\u00e9xico y Brasil&#187;
        &#8212; Forbes M\u00e9xico\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\"
        scrolling=\"no\"><\/iframe><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>AMLO
        tiene en mente un organismo que provea internet si la licitaci\u00f3n de la
        red troncal de la CFE se declara desierta.<\/p>\n","protected":false},"author":6,"featured_media":438226,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[9],"tags":[2786,3703,124874,96],"yst_prominent_words":[87521,67825,45085,78736,111328,75863,63554,35336,35943,62907,43745,43747,87525,62865,62825,66240,124870,124868,43639,74221],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/561094"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/users\/6"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=561094"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/561094\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":561105,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/561094\/revisions\/561105"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/media\/438226"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=561094"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=561094"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=561094"},{"taxonomy":"yst_prominent_words","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/yst_prominent_words?post=561094"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":560802,"date":"2019-05-03T08:00:25","date_gmt":"2019-05-03T13:00:25","guid":{"rendered":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/?p=560802"},"modified":"2019-05-02T20:56:57","modified_gmt":"2019-05-03T01:56:57","slug":"pese-a-criticas-internas-gobierno-de-amlo-mantiene-meta-de-energias-limpias","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/pese-a-criticas-internas-gobierno-de-amlo-mantiene-meta-de-energias-limpias\/","title":{"rendered":"Pese
        a cr\u00edticas internas, gobierno de AMLO mantiene meta de energ\u00edas
        limpias"},"content":{"rendered":"<p>A pesar de las cr\u00edticas internas,
        el gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador mantuvo la
        meta de generaci\u00f3n el\u00e9ctrica con energ\u00edas limpias hacia 2024.<\/p>\n<p>&#171;Para
        cumplir con la Ley General de Cambio Clim\u00e1tico y la Ley de Transici\u00f3n
        Energ\u00e9tica, el\u00a0 Gobierno de M\u00e9xico trabajar\u00e1 para llegar
        hasta un 35% (de la generaci\u00f3n el\u00e9ctrica) para 2024&#187;, detall\u00f3
        el Plan Nacional de Desarrollo (PND) 2019-2024.<\/p>\n<p>El gobierno reconoci\u00f3
        que nuestro pa\u00eds se encuentra en una &#171;posici\u00f3n muy rezagada&#187;
        en materia de generaci\u00f3n el\u00e9ctrica renovable. En 2018, solo 22.5%
        de la energ\u00eda generada provino de la fuentes limpias, de acuerdo con
        el documento.<\/p>\n<p>Estos ejes generales fueron presentados en medio de
        cr\u00edticas internas del gobierno hacia las energ\u00edas renovables.<\/p>\n<p>La
        m\u00e1s reciente ocurri\u00f3 el pasado 29 de abril, cuando el director general
        del Centro Nacional de Control de Energ\u00eda (Cenace), Alfonso Morcos Flores,
        dijo que dicha meta era &#171;irrealizable&#187;. Adem\u00e1s mencion\u00f3
        que propondr\u00e1 a la Secretar\u00eda de Energ\u00eda un desarrollo &#171;adecuado&#187;
        de las fuentes renovables.<\/p>\n<p><em><strong>Aqu\u00ed la historia:\u00a0<a
        href=\"https:\/\/www.forbes.com.mx\/meta-de-energias-limpias-en-mexico-para-2024-es-irrealizable-cenace\/\">Meta
        de energ\u00edas limpias en M\u00e9xico para 2024 es irrealizable: Cenace<\/a><\/strong><\/em><\/p>\n<p>Otro
        ataque vino del director general de la empresa estatal Comisi\u00f3n Federal
        de Electricidad, Manuel Bartlett, quien critic\u00f3 a las energ\u00edas limpias
        al tiempo que dijo que sus costos baratos de generaci\u00f3n son <a href=\"https:\/\/www.forbes.com.mx\/la-gran-mentira-de-las-energias-renovables-segun-la-cfe\/\">una
        mentira<\/a>, el 28 de marzo de 2019.<\/p>\n<p>Para la asesora y fundadora
        de la firma Brilliant Energy, Miriam Grunstein, los lineamientos sobre energ\u00edas
        limpias en el PND fueron establecidos por el equipo del jefe de la oficina
        de Presidencia, Alfonso Romo, los cuales ya hab\u00edan sidos planteados en
        el Plan de Naci\u00f3n, y critic\u00f3 que no hubo claridad ni profundidad
        en las metas.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El gobierno
        mexicano reconoci\u00f3 que nuestro pa\u00eds est\u00e1 muy rezagado en la
        generaci\u00f3n el\u00e9ctrica con fuentes limpias.<\/p>\n","protected":false},"author":99,"featured_media":128836,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[9],"tags":[2786,3400,19637,20793,31,1804],"yst_prominent_words":[113945,77916,124530,43369,36625,63282,40405,40408,85586,44660,83454,35336,73282,63094,74313,45511,44053,34448,36377,62904],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560802"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/users\/99"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=560802"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560802\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":561060,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560802\/revisions\/561060"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/media\/128836"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=560802"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=560802"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=560802"},{"taxonomy":"yst_prominent_words","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/yst_prominent_words?post=560802"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":560939,"date":"2019-05-03T06:30:20","date_gmt":"2019-05-03T11:30:20","guid":{"rendered":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/?p=560939"},"modified":"2019-05-03T08:32:48","modified_gmt":"2019-05-03T13:32:48","slug":"pnd-2019-2024-el-plan-de-amlo-no-es-suficiente-para-reactivar-inversiones-especialistas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/pnd-2019-2024-el-plan-de-amlo-no-es-suficiente-para-reactivar-inversiones-especialistas\/","title":{"rendered":"PND
        2019-2024 | El plan de AMLO no es suficiente para reactivar inversiones: especialistas"},"content":{"rendered":"<p>El
        <a href=\"https:\/\/www.forbes.com.mx\/la-importancia-de-los-menores-dentro-del-pnd\/\">Plan
        Nacional de Desarrollo<\/a> (PND) 2019-2024, que present\u00f3 el presidente
        Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador el 1 de mayo y el cual establece los
        problemas nacionales y enumera las soluciones para el sexenio, ayuda a generar
        certidumbre para los empresarios, pero no es suficiente para reactivar las
        inversiones en su totalidad. Falta detallar el c\u00f3mo se ejecutar\u00e1n
        algunos planes de la presente administraci\u00f3n, sobre todo los relacionados
        con la iniciativa privada, de acuerdo con especialistas.<\/p>\n<p>En tiempos
        de campa\u00f1a electoral y al inicio del nuevo gobierno algunos factores
        generaron el descontento de los empresarios en el pa\u00eds, entre ellos la
        cancelaci\u00f3n del nuevo aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico, el tema
        de la regulaci\u00f3n de las comisiones bancarias y en materia de miner\u00eda,
        entre otros.<\/p>\n<p><strong>TAMBI\u00c9N LEE: <\/strong><a href=\"https:\/\/www.forbes.com.mx\/erradicar-corrupcion-objetivo-central-en-plan-nacional-de-desarrollo\/\">Erradicar
        corrupci\u00f3n, objetivo central del Plan Nacional de Desarrollo<\/a><\/p>\n<p>\u201cVemos
        que lo del PND tiene una buena intenci\u00f3n, sin embargo, para que se reactive
        la inversi\u00f3n y otra vez tome fuerza, se necesita que el sector privado
        tenga mayor certidumbre desde lo que se genera a nivel legislatura y de presidencia.
        Pareciera a nivel econ\u00f3mico que se juega a los \u2018congelados\u2019,
        donde nadie se mueve a la espera de ver lo que puede pasar con la econom\u00eda\u201d,
        opin\u00f3 Gabriela Siller, directora de An\u00e1lisis Econ\u00f3mico-Financiero
        de Banco BASE.<\/p>\n<h2>Los efectos EPN y Trump<\/h2>\n<p>La incertidumbre
        que hoy viven los empresarios en M\u00e9xico es mayor con la entrada del gobierno
        de AMLO que hace seis a\u00f1os, en tiempos de Enrique Pe\u00f1a Nieto, pero
        no en la misma magnitud que cuando lleg\u00f3 Donald Trump a la presidencia
        de Estados Unidos, arrojan datos del estudio Perspectivas de la Alta Direcci\u00f3n
        en M\u00e9xico 2019 de la consultora <a href=\"https:\/\/www.forbes.com.mx\/empresarios-sienten-mayor-incertidumbre-con-amlo-que-con-pena-nieto-kpmg\/\"
        target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">KPMG<\/a>, presentado antes
        de la reuni\u00f3n de AMLO con el <a href=\"https:\/\/www.forbes.com.mx\/empresarios-abiertos-al-intercambio-con-el-gobierno-antonio-del-valle\/\"
        target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Consejo Mexicano de Negocios<\/a>
        y el nuevo l\u00edder del Consejo Coordinador Empresarial (<a href=\"https:\/\/www.forbes.com.mx\/acabar-con-la-pobreza-y-aumentar-inversion-compromisos-de-ip-ante-amlo\/\"
        target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">CCE<\/a>), Carlos Salazar Lomel\u00edn,
        en febrero.<\/p>\n<p>\u201cLa incertidumbre como quiera ha disminuido, no
        est\u00e1 tan alta como en el primer trimestre, creemos que ya ha repuntado
        un poco la econom\u00eda, pero definitivamente tiene que pasar un poco m\u00e1s
        de tiempo\u201d, a\u00f1adi\u00f3 Siller.<\/p>\n<p>Por su parte, <a href=\"https:\/\/www.forbes.com.mx\/hay-riesgo-de-perdida-de-competitividad-y-productividad-en-el-pais-idic\/\">Jos\u00e9
        Luis de la Cruz<\/a>, director del Instituto para el Desarrollo Industrial
        y el Crecimiento Econ\u00f3mico (IDIC), indic\u00f3 que el Plan Nacional de
        Desarrollo tiene elementos positivos, pues confirma la visi\u00f3n del presidente
        de buscar el desarrollo social, el combate a la corrupci\u00f3n y generar
        una econom\u00eda m\u00e1s equitativa.<\/p>\n<p>Sin embargo, ahora lo que
        ser\u00e1 relevante es detallar el c\u00f3mo se alcanzar\u00e1n esas metas
        y planes, sobre todo en sectores como el industrial, que enfrenta la mayor
        contracci\u00f3n econ\u00f3mica, agreg\u00f3 el especialista.<\/p>\n<p>\u201cTodav\u00eda
        ser\u00e1 necesario que el sector privado pueda expresarse en el Congreso
        sobre las reflexiones que siguen\u2026 Que permitan generar mayores elementos
        de lo que en realidad requiere el sector privado\u201d, dijo de la Cruz sobre
        generar mayor certidumbre.<\/p>\n<h2>Igualdad y mejores servicios<\/h2>\n<p>A
        continuaci\u00f3n, te presentamos algunos fragmentos del PND relacionados
        con el eje general de Desarrollo Econ\u00f3mico y la iniciativa privada:<\/p>\n<p>-Promover
        la entrada de m\u00e1s participantes y asegurar que las condiciones que todos
        enfrentan sean equitativas puede ayudar a que las empresas m\u00e1s exitosas
        correspondan a aquellas que proveen los mejores servicios y los bienes de
        mayor calidad a menor precio. En este sentido, el comercio internacional y
        la inversi\u00f3n nacional y extranjera pueden contribuir a la entrada de
        nuevos participantes en estos sectores.<\/p>\n<p>-Se buscar\u00e1n esquemas
        de participaci\u00f3n p\u00fablico-privados en los proyectos de inversi\u00f3n
        del gobierno federal en infraestructura y sectores estrat\u00e9gicos.<\/p>\n<p>-Ser\u00e1
        importante continuar promoviendo industrias que han sido exitosas, que son
        una fuente importante de empleo e inversi\u00f3n y que est\u00e1n integradas
        en la econom\u00eda global, como la producci\u00f3n automotriz o el potencial
        tur\u00edstico.<\/p>\n<p>-Se favorecer\u00e1 la integraci\u00f3n de las empresas
        peque\u00f1as en las cadenas de valor y el comercio internacional, la inversi\u00f3n
        nacional y extranjera en las regiones rezagadas y en diversos sectores econ\u00f3micos,
        y la modernizaci\u00f3n de la infraestructura que conecte a las regiones marginadas.<\/p>\n<p>-Para
        promover la convivencia arm\u00f3nica entre las personas, empresas y gobierno,
        la tarea del Estado es definir reglas claras y hacerlas cumplir. El gobierno
        combatir\u00e1 las pr\u00e1cticas de fraude fiscal, evasi\u00f3n y elusi\u00f3n
        con la finalidad de que todos, ciudadanos y empresas, contribuyan fiscalmente
        con lo que les corresponde, con la seguridad de que estos recursos ser\u00e1n
        utilizados de manera honesta, austera, responsable, eficiente y transparente
        para proveer bienes p\u00fablicos que atiendan las necesidades b\u00e1sicas
        de la poblaci\u00f3n.<\/p>\n<p><strong>TE RECOMENDAMOS:<\/strong><\/p>\n<blockquote
        class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"XIv54hdrXo\"><p><a href=\"https:\/\/www.forbes.com.mx\/el-proceso-para-cancelar-el-nuevo-aeropuerto-fue-equivocado-alfonso-romo\/\">El
        proceso para cancelar el nuevo aeropuerto fue equivocado: Alfonso Romo<\/a><\/p><\/blockquote>\n<p><iframe
        class=\"wp-embedded-content\" sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\"
        style=\"position: absolute; clip: rect(1px, 1px, 1px, 1px);\" src=\"https:\/\/www.forbes.com.mx\/el-proceso-para-cancelar-el-nuevo-aeropuerto-fue-equivocado-alfonso-romo\/embed\/#?secret=XIv54hdrXo\"
        data-secret=\"XIv54hdrXo\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"&#171;El proceso
        para cancelar el nuevo aeropuerto fue equivocado: Alfonso Romo&#187; &#8212;
        Forbes M\u00e9xico\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\"
        scrolling=\"no\"><\/iframe><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Expertos
        se\u00f1alan buenas intenciones en el PND, pero destacan la falta de certidumbre.
        <\/p>\n","protected":false},"author":349,"featured_media":524370,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[13],"tags":[],"yst_prominent_words":[84577,43369,36798,36928,45544,35336,45097,35143,124794,124792,44237,124793,102058,36377,68460,103529,73898,68457,65166,72826],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560939"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/users\/349"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=560939"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560939\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":561053,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560939\/revisions\/561053"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/media\/524370"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=560939"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=560939"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=560939"},{"taxonomy":"yst_prominent_words","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/yst_prominent_words?post=560939"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":560697,"date":"2019-05-02T08:41:41","date_gmt":"2019-05-02T13:41:41","guid":{"rendered":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/?p=560697"},"modified":"2019-05-02T11:24:23","modified_gmt":"2019-05-02T16:24:23","slug":"es-posible-la-meta-de-crecimiento-de-4-insiste-amlo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/es-posible-la-meta-de-crecimiento-de-4-insiste-amlo\/","title":{"rendered":"Es
        posible la meta de crecimiento de 4%, insiste AMLO"},"content":{"rendered":"<p><strong>Notimex.-<\/strong>
        El presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador asever\u00f3 que s\u00ed
        es posible alcanzar un crecimiento de 4% en t\u00e9rminos econ\u00f3micos,
        como se indica en el Plan Nacional de Desarrollo que recientemente envi\u00f3
        su gobierno a la C\u00e1mara de Diputados.<\/p>\n<p>Sostuvo que &#171;hay
        \u00e1nimo&#187; para lograr esta meta; hay disposici\u00f3n de los gobernadores,
        de los empresarios representados por Carlos Salazar, presidente del Consejo
        Coordinador Empresarial (CCE), e incluso \u2013dijo\u2013 Carlos Slim ha afirmado
        que es posible crecer al cuatro por ciento.<\/p>\n<p><em><strong>Lee tambi\u00e9n:\u00a0<\/strong><\/em><a
        title=\"Slim da espaldarazo a plan de crecimiento de AMLO: \u2018yo no me
        preocupar\u00eda nada\u2019\" href=\"https:\/\/www.forbes.com.mx\/slim-da-espaldarazo-a-plan-de-crecimiento-de-amlo-yo-no-me-preocuparia-nada\/\"><em><strong>Slim
        da espaldarazo a plan de crecimiento de AMLO: \u2018yo no me preocupar\u00eda
        nada\u2019<\/strong><\/em><\/a><\/p>\n<p>El Plan Nacional de Desarrollo (PND)
        presentado ayer se\u00f1ala que la econom\u00eda del pa\u00eds alcanzar\u00e1
        una tasa de crecimiento de 6% para 2024 y prev\u00e9 que, en promedio, el
        PIB sea de 4% durante todo el sexenio.<\/p>\n<p>El Ejecutivo record\u00f3
        que un crecimiento similar ya se ha logrado en el pasado: &#171;desde los
        a\u00f1os 30 hasta los 80 del siglo pasado, crecimos en promedio al 5% y durante
        el periodo de 12 a\u00f1os en que Antonio Ortiz Mena fue secretario de Hacienda,
        en los gobiernos de Adolfo L\u00f3pez Mateos y Gustavo D\u00edaz Ordaz, el
        crecimiento promedio fue de 7%, en lo que se llam\u00f3 el &#8216;Milagro
        Mexicano''&#187;.<\/p>\n<p>&#171;Es decir, s\u00ed es posible la meta de crecimiento
        del 4%&#187;, insisti\u00f3 el mandatario federal durante su conferencia de
        prensa matutina en Palacio Nacional.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El
        presidente L\u00f3pez Obrador consider\u00f3 que hay \u00e1nimo en empresarios
        y pol\u00edticos para elevar el crecimiento econ\u00f3mico.<\/p>\n","protected":false},"author":6,"featured_media":560700,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[9],"tags":[2786,1530,553],"yst_prominent_words":[71220,35995,35241,43369,63307,62907,44053,36377,68460,36876,62904,73898,68457,35355,37552,74376],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560697"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/users\/6"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=560697"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560697\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":560701,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560697\/revisions\/560701"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/media\/560700"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=560697"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=560697"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=560697"},{"taxonomy":"yst_prominent_words","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/yst_prominent_words?post=560697"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":560589,"date":"2019-05-01T14:29:29","date_gmt":"2019-05-01T19:29:29","guid":{"rendered":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/?p=560589"},"modified":"2019-05-01T19:25:07","modified_gmt":"2019-05-02T00:25:07","slug":"plan-nacional-de-desarrollo-sera-ejemplo-internacional-amlo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/plan-nacional-de-desarrollo-sera-ejemplo-internacional-amlo\/","title":{"rendered":"Plan
        Nacional de Desarrollo ser\u00e1 ejemplo internacional: AMLO"},"content":{"rendered":"<p><strong>Notimex.-<\/strong>
        Con la presentaci\u00f3n del Plan Nacional de Desarrollo, que fue entregado
        &#171;en tiempo y forma al Congreso de la Uni\u00f3n&#187;, estamos inaugurando
        una nueva etapa, se trata de un modelo de desarrollo que va a funcionar muy
        bien en M\u00e9xico y que va a ser un ejemplo a nivel internacional, es un
        nuevo camino, afirm\u00f3 el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.<\/p>\n<p>A
        trav\u00e9s de un video difundido en sus redes sociales, el primer mandatario
        present\u00f3 el Plan Nacional de Desarrollo 2018-2024 que entreg\u00f3 al
        Congreso en la fecha prevista por ley, que no s\u00f3lo es una formalidad,
        sino &#171;por primera vez en 36 a\u00f1os de periodo neoliberal se presenta
        un Plan de Desarrollo que no se ajusta a los dictados de los organismos internacionales
        ni de los gobiernos extranjeros&#187;.<\/p>\n<p>Explic\u00f3 que el documento
        tiene sus bases en el plan de Partido Liberal, de los hermanos Flores Mag\u00f3n,
        que se public\u00f3 por primera vez en 1906 y que deber\u00eda considerarse
        como una lectura obligatoria para muchos &#171;que fueron influenciados por
        el pensamiento neoliberal, que les trabajaron la mente, que les lavaron el
        cerebro, para decirlo coloquialmente&#187;.<\/p>\n<p>Ese documento ya hablaba
        de fortalecer el mercado interno, de darle m\u00e1s ingreso a los trabajadores
        para beneficiar a las industrias y al comercio.<\/p>\n<p>En el video filmado
        en su oficina del Palacio Nacional, enfatiz\u00f3 que \u00e9ste se grab\u00f3
        el 1 de mayo y, por eso, dijo, se escuchan de fondo los discursos de los l\u00edderes
        de trabajadores reunidos en el Z\u00f3calo para la conmemoraci\u00f3n del
        D\u00eda del Trabajo.<\/p>\n<p>Explic\u00f3 que otra de las fuentes de inspiraci\u00f3n
        del texto es el Plan Sexenal que present\u00f3 desde su campa\u00f1a electoral
        el expresidente L\u00e1zaro C\u00e1rdenas.<\/p>\n<p>Sostuvo que durante el
        periodo neoliberal, las estrategias de desarrollo no consideraban m\u00e1s
        que el crecimiento econ\u00f3mico y no el desarrollo, que son conceptos distintos.<\/p>\n<p>En
        efecto, reconoci\u00f3 L\u00f3pez Obrador, debe haber crecimiento econ\u00f3mico,
        pero tambi\u00e9n se tiene que considerar la redistribuci\u00f3n del ingreso,
        que constituye el aut\u00e9ntico motor del desarrollo.<\/p>\n<p>Detall\u00f3
        que el Plan Nacional de Desarrollo que present\u00f3 incluye por primera vez
        en la historia reciente la palabra corrupci\u00f3n, a la que calific\u00f3
        como el mayor problema de M\u00e9xico. Se habla tambi\u00e9n de combatir la
        impunidad y de crear empleos.<\/p>\n<p>Incluy\u00f3 tambi\u00e9n el bienestar
        del pueblo y como garantizar la paz y la tranquilidad: &#171;Los invito a
        que lo lean, b\u00e1jenle a la pol\u00e9mica&#187;, invit\u00f3, y a\u00f1adi\u00f3
        que &#171;con este documento se &#8216;pinta la raya&#8217;, ya no estamos
        en el periodo neoliberal. Es un periodo que hemos llamado postneoliberalismo&#187;,
        asegur\u00f3.<\/p>\n<p>El Ejecutivo federal asegur\u00f3 que se trata de un
        cambio de paradigma, de un nuevo modelo de desarrollo que &#171;va a funcionar
        bien en M\u00e9xico y que -sin presumir- va a ser ejemplo a nivel internacional,
        es una nueva v\u00eda&#187;, indic\u00f3.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El
        documento tiene sus bases en el plan de Partido Liberal, de los hermanos Flores
        Mag\u00f3n, que se public\u00f3 por primera vez en 1906 y que deber\u00eda
        considerarse como una lectura obligatoria.<\/p>\n","protected":false},"author":6,"featured_media":559717,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[9],"tags":[2786,60,31,273,1804],"yst_prominent_words":[38100,36867,43369,35936,124172,124170,43745,34448,124171,36377,68460,76121,84586,44571,91509,62904,73898,68457,38485,62868],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560589"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/users\/6"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=560589"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560589\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":560590,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560589\/revisions\/560590"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/media\/559717"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=560589"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=560589"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=560589"},{"taxonomy":"yst_prominent_words","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/yst_prominent_words?post=560589"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":560568,"date":"2019-05-01T12:16:53","date_gmt":"2019-05-01T17:16:53","guid":{"rendered":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/?p=560568"},"modified":"2019-05-01T13:21:38","modified_gmt":"2019-05-01T18:21:38","slug":"amlo-compara-caida-economica-trimestral-con-la-de-zedillo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/amlo-compara-caida-economica-trimestral-con-la-de-zedillo\/","title":{"rendered":"AMLO
        compara ca\u00edda econ\u00f3mica trimestral con la de Zedillo"},"content":{"rendered":"<p><strong>Notimex.-<\/strong>
        A pesar de que los adversarios apuestan a que le vaya mal al gobierno federal,
        la realidad es que &#171;vamos muy bien&#187; en materia econ\u00f3mica, insisti\u00f3
        el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, al referirse a los indicadores
        econ\u00f3micos.<\/p>\n<p>En ese sentido, recomend\u00f3 a los &#171;expertos
        y analistas conservadores&#187; revisar c\u00f3mo inici\u00f3 el primer trimestre
        del expresidente Ernesto Zedillo, que tuvo un crecimiento de menos siete,
        pero fue calificado como buen gobierno, &#171;claro que estoy poniendo algo
        extremo, pero como as\u00ed se llevan, puedo darme ese lujo&#187;.<\/p>\n<p>Afirm\u00f3
        que no hay subejercicio en el uso los recursos del Estado, pues se avanza
        de acuerdo con lo programado y si bien los principios b\u00e1sicos se establecer\u00e1n
        a partir de la Ley de Austeridad que ya aprob\u00f3 la C\u00e1mara de Diputados,
        algunas acciones ya se est\u00e1n tomando como la eliminaci\u00f3n de direcciones
        generales adjuntas, para establecer una austeridad republicana juarista.<\/p>\n<p>En
        conferencia de prensa matutina, L\u00f3pez Obrador se refiri\u00f3 tambi\u00e9n
        a la forma en que se distribuir\u00e1n los recursos que se obtengan de los
        ahorros que realice el gobierno a partir de la estrategia de austeridad y
        la ley en la materia, y refrend\u00f3 que habr\u00e1 transparencia.<\/p>\n<p>Precis\u00f3
        que mediante un memor\u00e1ndum orden\u00f3 que desaparecieran las direcciones
        adjuntas que se crearon durante la administraci\u00f3n del presidente Felipe
        Calder\u00f3n, &#171;y ahora que estamos haciendo la revisi\u00f3n, nos estamos
        encontrando que algunos no hicieron caso&#187;, por lo que se llevar\u00e1
        a cabo una nueva inspecci\u00f3n.<\/p>\n<p>El Ejecutivo federal coment\u00f3
        que se deben modificar todos esos procedimientos, porque, insisti\u00f3, no
        puede haber gobierno rico con pueblo pobre, &#171;le costaba much\u00edsimo
        al pueblo mantener al gobierno. Entonces, austeridad republicana, juarista&#187;.<\/p>\n<p>Dijo
        que &#171;est\u00e1 pendiente la creaci\u00f3n de un instituto que se va a
        llamar algo as\u00ed como &#8216;devolverle al pueblo lo robado&#8217;. Un
        poco lo que hac\u00eda &#8216;Chucho el roto&#8217;, pero ac\u00e1 es lo robado
        por pol\u00edticos corruptos o lo mal habido, lo que tiene la delincuencia.
        Todo eso se va a devolver al pueblo&#187;.<\/p>\n<p>En este contexto, record\u00f3
        el caso del empresario chino nacionalizado mexicano Zhenli Ye Gon, en cuyo
        domicilio, en marzo de 2007, se aseguraron 205 millones de d\u00f3lares, 18
        millones de pesos, 200 mil euros y 113 mil d\u00f3lares de Hong Kong en efectivo,
        as\u00ed como 11 centenarios y un lote de joyas.<\/p>\n<p>Ante ello, Ye Gon
        emprendi\u00f3 la fuga y tras ser buscado en 189 pa\u00edses, acusado de ser
        uno de los mayores traficantes de pseudoefedrina, se logr\u00f3 su captura
        en julio de 2007, en Rockville, Maryland, Estados Unidos, donde despu\u00e9s
        de estar preso en ese pa\u00eds, se gir\u00f3 una orden de extradici\u00f3n
        a M\u00e9xico, la cual se llev\u00f3 a cabo en octubre de 2016.<\/p>\n<p>El
        presidente pregunt\u00f3 a los comunicadores si conoc\u00edan el destino de
        esos recursos y expres\u00f3 que \u00e9l mismo no sab\u00eda &#171;a d\u00f3nde
        fue a parar ese dinero&#187;.<\/p>\n<p>Cabe destacar que, en julio de 2007,
        el entonces procurador General de la Rep\u00fablica, Eduardo Medina Mora,
        inform\u00f3 que los 205 millones de d\u00f3lares que se decomisaron a Ye
        Gon se distribuyeron en partes iguales entre la otrora PGR, el Poder Judicial
        de la Federaci\u00f3n y la Secretar\u00eda de Salud.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La
        econom\u00eda mexicana retrocedi\u00f3 0.2% de enero a marzo de 2019. El presidente
        dijo que en el mismo periodo del expresidente priista el PIB se hundi\u00f3
        7%.<\/p>\n","protected":false},"author":6,"featured_media":558227,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[9],"tags":[2786,1288,60,1280,7500],"yst_prominent_words":[65977,124157,72426,78773,124151,64950,40831,35336,124156,108687,124153,62891,43745,65037,35355,63670,41650,124154,124155,124152],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560568"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/users\/6"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=560568"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560568\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":560571,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560568\/revisions\/560571"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/media\/558227"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=560568"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=560568"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=560568"},{"taxonomy":"yst_prominent_words","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/yst_prominent_words?post=560568"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":560516,"date":"2019-05-01T09:01:46","date_gmt":"2019-05-01T14:01:46","guid":{"rendered":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/?p=560516"},"modified":"2019-05-01T18:04:20","modified_gmt":"2019-05-01T23:04:20","slug":"amlo-anuncia-rescate-de-cuerpos-de-mineros-fallecidos-en-pasta-de-conchos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/amlo-anuncia-rescate-de-cuerpos-de-mineros-fallecidos-en-pasta-de-conchos\/","title":{"rendered":"AMLO
        anuncia rescate de cuerpos de mineros fallecidos en Pasta de Conchos"},"content":{"rendered":"<p>El
        presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador anunci\u00f3 que en breve
        iniciar\u00e1n los trabajos para rescatar los cuerpos de los 65 mineros que
        quedaron enterrados en la mina Pasta de Conchos desde el a\u00f1o 2006, pues
        es un compromiso de su gobierno.<\/p>\n<p>En conferencia de prensa indic\u00f3
        que se recurrir\u00e1 a expertos, especialistas, para recuperar los restos
        de los mineros en Choahuila, con el objetivo de dar respuesta a una sentida
        petici\u00f3n de los familiares, as\u00ed como refrendar la vocaci\u00f3n
        humanista de todos los mexicanos.<\/p>\n<p>\u201cEs un acto de justicia, es
        un compromiso que hicimos desde hace alg\u00fan tiempo\u201d, mencion\u00f3
        el mandatario federal al recordar que se comprometi\u00f3 a que el gobierno
        dejar\u00e1 de ser, por autoritarismo o por omisi\u00f3n, el principal violador
        de los derechos humanos.<\/p>\n<p>El 19 de febrero de 2006 una explosi\u00f3n
        en la mina dej\u00f3 atrapados a 65 trabajadores de la compa\u00f1\u00eda
        Industrial Minera M\u00e9xico, perteneciente a Grupo M\u00e9xico, conglomerado
        del empresario Germ\u00e1n Larrea, el segundo hombre m\u00e1s rico de M\u00e9xico,
        cuya fortuna asciende a 13,300 millones de d\u00f3lares seg\u00fan <strong>Forbes
        M\u00e9xico.<\/strong><\/p>\n<p><em><strong>Aqu\u00ed\u00a0 m\u00e1s informaci\u00f3n:\u00a0<a
        href=\"https:\/\/www.forbes.com.mx\/billionaires-2019-la-familia-mexicana-crece-pero-con-menos-dolares\/\">Billionaires
        2019 | Los mexicanos m\u00e1s ricos: aumentan, pero tienen menos dinero<\/a><\/strong><\/em><\/p>\n<p>L\u00f3pez
        Obrador dijo que consult\u00f3 al empresario, pero est\u00e1 fuera del pa\u00eds,
        aunque descart\u00f3 que \u00e9l se oponga al rescate.<\/p>\n<p>Record\u00f3
        que previamente le propuso este rescate, pero Larrea consider\u00f3 que era
        improbable encontrar los restos de los trabajadores, aunque el presidente
        mexicano dijo que hay opiniones en otro sentido.<\/p>\n<p>&#171;Si (Larrea)
        ayuda, bienvenido, si no, de todas maneras lo vamos a hacer&#187;, coment\u00f3.<\/p>\n<p>Dijo
        que la Secretar\u00eda del Trabajo recibi\u00f3 un presupuesto 40,000 millones
        de pesos, un aumento de casi 500%, por lo tanto, dijo que se destinar\u00e1
        &#171;lo que se requiera&#187; a los trabajos de recuperaci\u00f3n de restos.<\/p>\n<p><em>Con
        informaci\u00f3n de Notimex.<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L\u00f3pez
        Obrador dijo que el empresario Germ\u00e1n Larrea, due\u00f1o de la firma
        minera con la que ocurri\u00f3 el accidente, no se opondr\u00e1 al rescate,
        a pesar de que \u00e9l consider\u00f3 improbable encontrar los cuerpos.<\/p>\n","protected":false},"author":6,"featured_media":532925,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[49841],"tags":[2786,1071,963,15079,90689],"yst_prominent_words":[73968,79523,74312,38501,35336,35500,80154,62907,43745,37740,34448,90468,76082,43747,35355,74252,71663,43357,36840],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560516"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/users\/6"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=560516"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560516\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":560536,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560516\/revisions\/560536"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/media\/532925"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=560516"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=560516"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=560516"},{"taxonomy":"yst_prominent_words","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/yst_prominent_words?post=560516"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":560477,"date":"2019-04-30T18:35:26","date_gmt":"2019-04-30T23:35:26","guid":{"rendered":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/?p=560477"},"modified":"2019-04-30T18:35:26","modified_gmt":"2019-04-30T23:35:26","slug":"senado-echa-abajo-reforma-educativa-de-pena-nieto-aprueba-la-de-amlo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/senado-echa-abajo-reforma-educativa-de-pena-nieto-aprueba-la-de-amlo\/","title":{"rendered":"Senado
        echa abajo reforma educativa de Pe\u00f1a Nieto; aprueba la de AMLO"},"content":{"rendered":"<p>Notimex.-
        El Senado de la Rep\u00fablica aprob\u00f3 en lo general con 95 a favor, 25
        en contra y dos abstenciones, la Reforma Educativa que envi\u00f3 el presidente
        Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y que deroga, entre otros cambios, la
        establecida en el sexenio de Enrique Pe\u00f1a Nieto.<\/p>\n<p>Pese al voto
        en contra del Partido Acci\u00f3n Nacional (PAN), el pleno de la C\u00e1mara
        de Senadores logr\u00f3 los sufragios suficientes para lograr las dos terceras
        partes, mayor\u00eda calificada, necesaria para aprobarla.<\/p>\n<p>Legisladores
        de diversos partidos presentaron reservas que se discutir\u00e1n una a una
        para poder modificar diversos art\u00edculos de la contrarreforma.<\/p>\n<p><strong>Te
        recomendamos:<\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"jwLXtod5B9\"><p><a
        href=\"https:\/\/www.forbes.com.mx\/diputados-aprueban-la-reforma-educativa-de-amlo\/\">Diputados
        &#8216;madrugan&#8217; con aprobaci\u00f3n de la reforma educativa de AMLO<\/a><\/p><\/blockquote>\n<p><iframe
        class=\"wp-embedded-content\" sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\"
        style=\"position: absolute; clip: rect(1px, 1px, 1px, 1px);\" src=\"https:\/\/www.forbes.com.mx\/diputados-aprueban-la-reforma-educativa-de-amlo\/embed\/#?secret=jwLXtod5B9\"
        data-secret=\"jwLXtod5B9\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"&#171;Diputados
        &#8216;madrugan&#8217; con aprobaci\u00f3n de la reforma educativa de AMLO&#187;
        &#8212; Forbes M\u00e9xico\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\"
        scrolling=\"no\"><\/iframe><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pese
        al voto en contra del Partido Acci\u00f3n Nacional (PAN), el pleno de la C\u00e1mara
        de Senadores logr\u00f3 los sufragios suficientes para aprobarla.<\/p>\n","protected":false},"author":6,"featured_media":545342,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[52439],"tags":[32421,235,1847],"yst_prominent_words":[69288],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560477"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/users\/6"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=560477"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560477\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":560481,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560477\/revisions\/560481"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/media\/545342"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=560477"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=560477"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=560477"},{"taxonomy":"yst_prominent_words","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/yst_prominent_words?post=560477"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":560433,"date":"2019-04-30T16:50:05","date_gmt":"2019-04-30T21:50:05","guid":{"rendered":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/?p=560433"},"modified":"2019-04-30T16:50:05","modified_gmt":"2019-04-30T21:50:05","slug":"el-plan-maestro-de-amlo-para-santa-lucia","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/el-plan-maestro-de-amlo-para-santa-lucia\/","title":{"rendered":"El
        plan maestro de AMLO para Santa Luc\u00eda"},"content":{"rendered":"<p>El
        general ingeniero Gustavo Vallejo, encargado del proyecto Aeropuerto Internacional
        \u201cGeneral Felipe \u00c1ngeles\u201d, dijo que esperan la respuesta de
        la Secretar\u00eda de Medio Ambiente (Semarnat) con respecto a la Manifestaci\u00f3n
        de Impacto Ambiental, a la cual posiblemente tendr\u00e1 modificaciones.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El
        general ingeniero Gustavo Vallejo, encargado del proyecto Aeropuerto Internacional
        \u201cGeneral Felipe \u00c1ngeles\u201d, dijo que esperan la respuesta de
        la Secretar\u00eda de Medio Ambiente (Semarnat) con respecto a la Manifestaci\u00f3n
        de Impacto Ambiental, a la cual posiblemente tendr\u00e1 modificaciones.<\/p>\n","protected":false},"author":481,"featured_media":560434,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"video","meta":[],"categories":[14],"tags":[],"yst_prominent_words":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560433"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/users\/481"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=560433"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560433\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":560435,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560433\/revisions\/560435"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/media\/560434"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=560433"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=560433"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=560433"},{"taxonomy":"yst_prominent_words","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/yst_prominent_words?post=560433"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":560350,"date":"2019-04-30T13:39:34","date_gmt":"2019-04-30T18:39:34","guid":{"rendered":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/?p=560350"},"modified":"2019-04-30T13:42:47","modified_gmt":"2019-04-30T18:42:47","slug":"empresa-del-compadre-de-amlo-se-retira-de-licitacion","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/empresa-del-compadre-de-amlo-se-retira-de-licitacion\/","title":{"rendered":"Empresa
        del compadre de AMLO se retira de licitaci\u00f3n"},"content":{"rendered":"<p>Bio
        Pappel Scribe, empresa de Miguel Rinc\u00f3n, compadre del presidente Andr\u00e9s
        Manuel L\u00f3pez Obrador, se retir\u00f3 de la licitaci\u00f3n para vender
        papel a la Comisi\u00f3n Nacional de Libros de Texto Gratuitos (Conaliteg).<\/p>\n<p>&#171;Para
        apoyar la visi\u00f3n de transparencia a prueba de suspicacias que promueve
        el presidente de la Rep\u00fablica, el Consejo de Administraci\u00f3n de Bio
        Pappel informa que, por esta ocasi\u00f3n, apoya su petici\u00f3n y se retirar\u00e1
        de esta licitaci\u00f3n&#187;, dijo la empresa en un comunicado enviado a
        la Bolsa Mexicana de Valores (BMV).<\/p>\n<p>De acuerdo con el documento,
        la compa\u00f1\u00eda del compadre de AMLO no exigir\u00e1 indemnizaci\u00f3n
        al gobierno como corresponde por ley ante una cancelaci\u00f3n injustificada.<\/p>\n<p>Hace
        d\u00edas, el presidente orden\u00f3 buscar la forma legal para cancelar el
        contrato que gan\u00f3 ayer una compa\u00f1\u00eda de su compadre, el empresario
        Miguel Rinc\u00f3n.<\/p>\n<p>Bio Pappel Scribe gan\u00f3 un contrato abierto
        hasta por 221.6 millones de pesos para ser proveedor de papel para los libros
        de texto gratuito de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica (SEP).<\/p>\n<p><strong>Te
        recomendamos:\u00a0<\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"wp-embedded-content\"
        data-secret=\"FBttGTOesm\"><p><a href=\"https:\/\/www.forbes.com.mx\/amlo-ordena-cancelar-contrato-ganado-por-su-compadre-miguel-rincon\/\">AMLO
        ordena cancelar contrato ganado por su compadre Miguel Rinc\u00f3n<\/a><\/p><\/blockquote>\n<p><iframe
        class=\"wp-embedded-content\" sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\"
        style=\"position: absolute; clip: rect(1px, 1px, 1px, 1px);\" src=\"https:\/\/www.forbes.com.mx\/amlo-ordena-cancelar-contrato-ganado-por-su-compadre-miguel-rincon\/embed\/#?secret=FBttGTOesm\"
        data-secret=\"FBttGTOesm\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"&#171;AMLO
        ordena cancelar contrato ganado por su compadre Miguel Rinc\u00f3n&#187; &#8212;
        Forbes M\u00e9xico\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\"
        scrolling=\"no\"><\/iframe><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La
        compa\u00f1\u00eda del compadre de AMLO no exigir\u00e1 indemnizaci\u00f3n
        al gobierno como corresponde por ley ante una cancelaci\u00f3n injustificada.<\/p>\n","protected":false},"author":6,"featured_media":560293,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[13],"tags":[2786,7384,11349,1903],"yst_prominent_words":[122493,122491,122489,122487,34711,43789,35489,70086,43441,86611,74039,44129,122490,45477,122494,122492,35355,83240,122495,86654],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560350"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/users\/6"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=560350"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560350\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":560358,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/560350\/revisions\/560358"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/media\/560293"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=560350"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=560350"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=560350"},{"taxonomy":"yst_prominent_words","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.forbes.com.mx\/wp-json\/wp\/v2\/yst_prominent_words?post=560350"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}]'
    http_version: 
  recorded_at: Fri, 03 May 2019 19:14:10 GMT
recorded_with: VCR 4.0.0
